### MVC 模型
* Model（模型）。是对客观事物的抽象。比如知乎Live，Live就是一个模型，可以用Live类来表示。而一个模型通常还带有很多的和业务相关的逻辑，比如添加，更新，获取Live主讲人信息等等，这些组成了模型的方法。对于开发者模型的表示方法非常易懂和清晰，可以通过非常便捷的代码来做CURD操作而无需写一条又一条的SQL语句。
* View（视图）。呈现给用户的效果，呈现的内容是基于Model，它也是收集用户输入的地方。比如看到一篇Live，数据是一个Live.get(live_id).to_dict()的结果，效果是通过对应的模板和样式把这个数据展示出来。
* Contorller（控制器）。是Model和View之间的沟通者。 因为View中不会对Model作任何操作，Model不会输出任何用于表现的东西，如HTML代码或者某种效果等，它就是点数据。而Contorller用于决定使用哪些Model，对Model执行什么操作，为视图准备哪些数据，是MVC中沟通的桥梁。

### MTV 模型(Django 和 Flask一般都是这种开发模式)
* Model（数据模型）。和MVC的Model一样，处理与数据相关的所有事务：如何存取、如何确认有效性、包含哪些行为以及数据之间的关系等。
* Template（模板）。处理与表现相关的决定：如何在页面或其他类型文档中进行显示出来。
* View。处理业务逻辑，视图就是一个特定URL的回调函数，回调函数中描述数据：从Model取出对应的数据，调用相关的模板。它就是Contorller要调用的那个用来做Model和View之间的沟通函数，从而完成控制。

** 注意啦：MVC中的View的目的是「呈现哪一个数据」，而MTV的View的目的是「数据如何呈现」。 **

### MVVM
MVVM（Model View ViewModel）是一种基于前端开发的架构模式。
交互流程如下:
> 1. 用户要求获取界面上的数据
> 2. 通过API向后端请求数据，后端计算完成返回
> 3. 界面拿到数据进行重新渲染
